Постановка задачи ("очередь запросов" и "три независимых процессора") предполагает использование многопоточности. В случае действительной независимости процессоров, распараллеливание задачи обработки запросов позволит повысить производительность системы (до трёх раз).

Существуют два основных варианта архитектуры такой системы:
1) каждый поток обращается к очереди, достаёт первый элемент (запрос), обрабатывает его и снова обращается к очереди. Т.е. потоки конкурируют между собой за доступ к очереди;
2) распределение запросов между потоками-исполнителями осуществляется специальном объектом. Более того, в реальных системах запросы попадают не на специальный объект, а в отдельное приложение (так называемый менеджер очереди запросов/сообщений), которое в том числе обеспечивает распределение задач между исполнителями по определённым критериям (например, приоритет задачи).

Поскольку целью данной задачи является ознакомление и работа с коллекциями в Java и не ставится задача создания своего собственного менеджера очереди запросов/сообщений :), будет реализована архитектура системы №1: будет создана очередь задач, каждая из которых отличается своей сложностью (поле time типа long). Затем, через 10 секунд после начала работы, будет добавлено ещё несколько задач в течение 15 секунд (одна задача раз в 3 секунды). Добавлением в очередь будет заниматься основной поток программы (main). Три потока-исполнителя обладают одинаковой производительностью, но так как задачи отличаются сложностью, время их выполнения будет различным. Когда основной поток программы будет завершён, а размер очереди будет равен нулю, потоки-исполнители завершат свою работу.

Внутри RequestExecutor в цикле while для проверки наличия элементов в очереди специально используется метод peek(), а не size(): использование size() для ConcurrentLinkedQueue нежелательно (см. официальную документацию).

В классе RequestExecutor у метода addRequest специально использован модификатор доступа public: предполагается, что метод будет использоваться извне для добавления запросов в очередь.